獨晤張曉明結伴賞櫻花 湯家驊：特別、浪漫、戲劇性

民主思路訪京團今早到港澳辦，與港澳辦主任張曉明及副主任馮巍會面。召集人湯家驊會後指，自己和張曉明經過2小時單獨見面後，一起到附近的公園欣賞櫻花，形容是次會面是「特別、浪漫和戲劇性」。而全國人大常委譚耀宗早前指，日後立法會參選人如有「結束一黨專政」的口號，可能會違反憲法，但有消息人士引述張曉明稱，違憲之說並非「官方的講法」。

湯家驊提到，會面間與張曉明討論包括「內地修改憲法」、「23條立法」及「香港司法獨立」等議題，強調自己已「清楚表達港人觀點」，雖然對方表示明白，但湯稱目前不能引述對方的回覆。而對於譚耀宗疑似「假傳聖旨」，湯家驊認為雖然參選人理應尊重憲法，但根據香港的現行法例下，沒有任何理由要求參選人「擁護共產黨」。
湯家驊就「23條立法」都有分別與張曉明及馮巍對話，他指感受不到對方心中有23條立法的既定時間表，亦沒有特別要求特區政府在某個時段處理立法。湯又指，23條立法的問題不可能一次就解決，亦非個人能力可以處理，強調立法需經中央政府和社會各方討論和研究。

十一哥玩完嫩男玩老男？

衰完一次十一連屎眼都要貢獻出嚟